<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crossingborders</title>
    <description>A description of the photo-blog adventure</description>
    <link>http://localhost:4000//</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 18:27:42 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2014 18:27:42 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Pour mémoire</title>
        <description>&lt;p&gt;Je crée une nouvelle directement depuis github.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TODO :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;voir l&amp;#39;api flickr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;voir l&amp;#39;api disqus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Une fois que j&amp;#39;aurais implémenté ça je pourrais le montrer à manouelle&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 13 Aug 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2014/08/13/pour-memoire/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2014/08/13/pour-memoire/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le grand départ !</title>
        <description>&lt;p&gt;On est le 04 Février 2014 et je suis à Paris, dans le froid et sous la pluie. Je me réjouis du programme de ces 6 prochaines semaines:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Commencer par passer 1 mois à Koh Tao pour “se mettre dans le bain” (au sens propre comme au sens figuré :)) et prendre des couleurs.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Profiter d’être dans le coin pour faire un saut sur Koh Samui et aller à la full moon party sur Koh Phangan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ensuite, remonter sur Bangkok avant de partir 15 jours au Myanmar pour un 1er voyage itinérant.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Toutes ces années à en rêver…
J’ai du mal à réaliser ce que je suis en train de faire: &lt;strong&gt;partir 2 ans faire le tour du monde, après avoir tout quitté&lt;/strong&gt;. Famille, amis, chien, travail, maison, affaires, habitudes, confort, sécurité,… Tout :). Pourtant, je suis bien là, à l’aéroport, mes sacs sur le dos et les billets à la main, prête à quitter mon petit monde bien douillé direction l’inconnu. Mon rêve de gosse est en train de se réaliser… Que d’excitation, que d’appréhension aussi! Après un long voyage en avion plein de rebondissements (je vous passe les détails, mais voilà un conseil: ne voyagez JAMAIS avec Kuwait Airways :)), nous atterrissons finalement à Bangkok, d’où nous repartons directement pour nous envoler vers Koh Samui. De là, un bateau nous amène, via Koh Phangan, à bon port. Petite île de 7km par 3 perdue au milieu du golfe de Thaïlande, mecque des écoles de plongée et d’apnée, &lt;strong&gt;Koh Tao&lt;/strong&gt; est la destination idéale pour démarrer ce tour du monde: de jolies plages peu fréquentées, de superbes couchers de soleil, des paysages verdoyants, un rythme de vie tranquille, un coût de la vie très bas, de chouettes massages, toutes les commodités nécessaires à proximité… Que demander de plus?! C’est donc dans ce cadre fort agréable que nous posons nos sacs pour 1 mois, durée maximale du visa touristique obtenu à l’arrivée. Comme j’ai la chance d’avoir avec moi un compagnon de voyage déjà très familier du coin, je n’ai plus qu’à me laisser porter et à me remettre doucement des émotions de ce grand départ vers l’inconnu! Koh Tao est un endroit vraiment accueillant, bien que par certains aspects pas très représentatif de la Thailande :):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La population est composée en majorité de touristes. Les locaux qui y travaillent, eux, viennent pour la plupart du Myanmar: on les reconnait au , cette poudre jaune que les femmes s’appliquent sur le visage en guise de maquillage, que les enfants ont sur le visage et les bras pour se protéger du soleil et que les hommes utilisent pour se rafraichir. Je ne croise au final pas beaucoup de thaïlandais.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Côté commerces, les écoles de plongée, restaurants et salons de massage s’alignent le long de la plage principale, Sairee Beach. Je ne trouve pas beaucoup d’artisanat local ni ne voit d’échoppes traditionnelles thaïlandaises (mais peut-être n’ai je pas tout vu!).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A côté de ça, la nourriture est excellente, la mer propre (bien que troublée par les nombreux allers-retours des longtails et autres navettes faisant la liaison avec Koh Phangan et Koh Samui), en février les températures flirtent avec les 30°, et ça, c’est bien!! :p En journée, pas mal d’activités s’offrent à nous :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;On profite bien sûr de la mer :): baignade (l’eau est bleue, la température idéale), plongée (les fonds recèlent tout un tas de coraux, poissons colorés, requins baleines et autres créatures sous marine à découvrir) ou kayak (il faut quand même un peu avoir les bras accrochés!).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Les randonnées à faire sont belles: des distances courtes, mais un parcours physique en environnement tropical (un minimum de forme est requise parce que ça griiiiiimpe sec, ça desceeeeend tout pareil, et en plus il fait trèèèès chaud :)). En moyenne 45 minutes de souffrance, récompensées à l’arrivée par de jolies plages qui invitent à la baignade, donc ça va, ça vaut le coup!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Qui dit plages de sable quasi désertes, dit endroits parfaits pour faire du frisbee ou de la slackline (pour ceux qui ne saurait pas ce que c’est: c’est une sangle légèrement élastique, de 19mm à 50mm de large, qu’on tend entre 2 poteaux/arbres et sur laquelle on travaille son sens de l’équilibre ;)): j’ai beau être un vrai danger public au frisbee et pas très douée sur la slack, je me régale quand même!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Je profite aussi d’avoir le temps et l’opportunité pour continuer le yoga, activité que j’ai découverte il y a peu en France. Le cadre est top: en extérieur, à l’ombre d’un toit en bambou, sur des nattes confortables, au milieu des palmiers… Pas mal, hein? :)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pour finir, on trouve aussi de super sites de grimpe qui n’attendent que nous, avec de jolis blocs bien abrasifs plantés au milieu des cocotiers :)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le soir, le cabaret de ladyboys et autres bars traditionnels s’animent et les apprentis plongeurs se retrouvent après une journée souvent bien remplie pour y faire la fête. Je retiendrai de Koh Tao ses plages et ses couchers de soleil, sa jungle verdoyante, ses blocs au milieu des cocotiers, ses pentes vertigineuses, ses descentes tout aussi impressionnantes, son calme, ses fruits shakes, ma réconciliation avec les massages, ainsi que mes débuts balbutiants au frisbee et sur la slack!   Un petit aperçu de Koh Tao en photos:
                            GALERIE PHOTO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A côté de Koh Tao, &lt;strong&gt;Koh Samui&lt;/strong&gt; fait figure d’île encore plus “civilisée”. Sans doute parce qu’elle est 10 fois plus grande! 2 jours ne sont pas suffisants pour faire connaissance avec un endroit: à peine le temps de voler quelques photos sur un site buddhiste et sur un marché local couvert, et me voilà déjà repartie. Vous trouverez donc quelques clichés dans la galerie ci dessous, mais je ne ferai pas ici plus de commentaire :).
                            GALERIE PHOTO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même chose pour &lt;strong&gt;Koh Phangan&lt;/strong&gt;, où nous ne sommes allés que pour la full moon party (l’évènement, mensuel, réunit sur la plage jusqu’à, parait il, 50000 personnes!). Je peux juste vous dire qu’à cette période, la tranquillité de l’île est troublée par l’arrivée massive de touristes venus faire la fête. Le concept de cette soirée me plait bien et je regrette amèrement de ne pas avoir emporté mon appareil photo :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Le bord de plage est envahi de stands de vente de “buckets” (de petits seaux en plastique dans lesquels sont servies les boissons de votre choix) qui rivalisent d’humour et d’ingéniosité pour attirer le client,&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Les bars sur la plage proposent tous des sound systems où se produisent de très bons DJ (pour qui aime la techno),&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Les petites rues adjacentes sont pleines de magasins de bricoles en tout genre (bijoux et tatouages temporaires fluo, tee-shirts, …).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour moi qui ait une peur bleue de la vitesse en voiture, seuls les trajets aller et retour ont été une véritable torture: un nombre incalculable de mini bus se suivent de très près, doublent à peu près n’importe quand (“je suis en train de rêver, où le chauffeur vient de déboiter pour doubler à fond les ballons un bus dans une montée en début de virage???”) et vont aussi vite que possible (“il accélère en pleine descente, il double, lui aussi, un bus en plein virage: il le sait qu’il a une pédale de frein??”). Mais bon, plus de peur que de mal, on en est sorti vivant :)
              PHOTO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après le calme et à la tranquilité des iles (où seuls les écureuils et les geckos font du bruit :)), place à l’animation des villes: &lt;strong&gt;Bangkok&lt;/strong&gt; est immense, bruyante, polluée et surpeuplée, tout va vite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est aussi une ville étonnante, où se cotoient quartiers traditionnels et grattes-ciel. Et là, c’est comme se retrouver à cheval entre 2 époques: au détour d’une grande avenue surchargée de trafic, on découvre de petites rues traditionnelles, comme si la ville avait basculé sans crier gare du moyen age au 3ème millénaire! Coté sites à visiter, il ne faut pas manquer le Wat Pho et son bouddha géant. L’école de massage la plus renommée du pays se trouve au meme endroit et dispose d’un salon pour le public (réservation obligatoire, il y a un monde fou!). Si je retourne à Bangkok un jour, je visiterai la ville en bateau (c’est, paraît il, vraiment à faire) et irai me perdre dans le quartier traditionnel chinois. En ce qui concerne le shopping, une chose est sure: Bangkok peut se venter de pouvoir faire trembler n’importe quelle carte bleue (le choix est immense et les prix intéressants)! Pour avoir un aperçu de Bangkok la nuit, nous allons boire un verre un soir sur Soy Cowboy, une rue connue pour ses bars de ladyboys. L’occasion de s’extasier/s’interroger sur ces “êtres du 3ème sexe” qui ont subi toutes les opérations possible (chirurgie du visage, ajout d’implants, retrait de côtes et autres transformations radicales) pour se rendre plus belles et féminines que la gente féminine, qui utilisent le terme “elle” plutôt que “lui” pour se décrire tout en refusant d’être associés aux femmes, revendiquant être également des hommes (même s’il ne reste parfois, physiquement parlant, plus grand chose de ce côté de leur personnalité)…De façon globale, mes 1ères impressions sur Bangkok n’ont pas été des plus agréables, mais, là encore, n’y ayant passé que 2 ou 3 jours, je réserve mon jugement: je suis à peu près certaine de ne pas avoir eu assez de temps pour vraiment sentir la ville!!   Un aperçu de la ville en images:
                                    GALERIE PHOTO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien, il est maintenant temps de reprendre l’avion vers de nouvelles aventures:
direction &lt;strong&gt;LE MYANMAR&lt;/strong&gt; :)
  Si avant, vous voulez (re)voir les photos de ce voyage, c’est par là!
                                      GALERIE PHOTO&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2014/08/12/le-grand-depart/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2014/08/12/le-grand-depart/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welcome to Jekyll !</title>
        <description>&lt;p&gt;You&amp;#39;ll find this post in your &lt;code&gt;_posts&lt;/code&gt; directory - edit this post and re-build (or run with the &lt;code&gt;-w&lt;/code&gt; switch) to see your changes!
To add new posts, simply add a file in the &lt;code&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention: YYYY-MM-DD-name-of-post.ext. &lt;img class=&#39;emoji&#39; title=&#39;:+1:&#39; alt=&#39;:+1:&#39; src=&#39;https://assets.github.com/images/icons/emoji/unicode/1f44d.png&#39; height=&#39;20&#39; width=&#39;20&#39; align=&#39;absmiddle&#39; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;Tom&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints &amp;#39;Hi, Tom&amp;#39; to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/etienne.jpg&quot; alt=&quot;Étienne Étienne Étienne!&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll&amp;#39;s GitHub repo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Aug 2014 23:17:40 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2014/08/11/myanmar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2014/08/11/myanmar/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
